<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DragonForce 65 on Ulzburger Boats</title>
    <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/</link>
    <description>Recent content in DragonForce 65 on Ulzburger Boats</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language><atom:link href="https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Meine Boote</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/boats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/boats/</guid>
      <description>Ich habe zur Zeit zwei DF65-Boote.
Das eine ist weitgehend im Baukastenzustand, es ist mein &amp;ldquo;Baukastenboot&amp;rdquo;. Folgende Änderungen habe ich vorgenommen:
 Der Empfänger wurde ausgetauscht, da ich eine SkyFly verwende. Die Original-Batterie-Halterung wird nicht eingesetzt, da ich einen Akku-Pack mir vier AAA-Zellen einsetze. Der Kiel hat an der Unterseite einen Patch erhalten, der die Befestigungsschraube abdeckt. Es wurden Nummern auf Rumpf und Segel angebracht. Auf dem Foto sieht man, dass ich hierbei aus Unwissenheit die Nummern falsch angebracht habe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selbstgebaute Segelsätze</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/sails/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/sails/</guid>
      <description>Nach dem Regelwerk ist es zulässig Segel zu verwenden, die nicht vom Hersteller stammen. Ich habe mir für drei Segelsätze entsprechende Pläne erstellt und fahre diese auf meinem Zweitboot. Ich stelle hier die Pläne zu den Segeln zur Verfügung. Sowohl als SVG-Dateien, die ich mit Inkscape erstellt habe, als auch als PDF-Dateien.
Neben dem Standard Rigg, als A Rigg bezeichnet, fahren ich das etwas größere A+ Rigg und das etwas kleinere B Rigg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufkleberset für den Rumpf</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/patches/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/patches/</guid>
      <description>Mein Zweitboot sollte sich auf dem Wasser deutlich von der Baukastenversion unterscheiden. Es gibt im Internet diverse Quellen für entsprechende Aufkleber-Sets. Manche sind wirklich beeindruckend, andere eher langweilig. Ich wollte jedenfalls etwas Eigenes entwerfen. Nach eingen Versuchen habe ich schließlich ein paar Aufkleber kreiert, die mir nun gefallen.
Für diejenigen, die im Besitz eines Schneideplotters sind und mit diesem Thema vertraut sind, teile ich hier meine Vorlagendateien für das Set:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Austausch der Fernsteuerung</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/flysky/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/flysky/</guid>
      <description>Ich habe zunächst die zum Bausatz mitgelieferte Fernsteuerung verwendet. Sie ist nicht schlecht, aber ich bin dann doch auf eine FlySky-Fernsteuerung umgestiegen. Zwei Gründe haben mich zu dem Wechsel veranlasst: Die FlySky bietet zum einen eine Info der Spannung an Bord der Bootes, zum anderen kann man einige nützliche Einstellungen vornehmen.
Richtung des Ruderausschlags Die Richtung des Ruderausschlags ist anzupassen. Hierzu wird Kanal 1 auf „Reverse“ gesetzt.
Feinjustierung des Ruderausschlags Um kleine Ruderausschlage feinfühliger ansteuern zu können, wird die Ansteuerung vom Kanal 1 wie folgt verändert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erweiterung des Bootsständers</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/stand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/stand/</guid>
      <description>Mit dem Erscheinen der Version 7 der DF65 bietet der Hersteller eine Erweiterug des Bootsständers an. Diese Teile sind in ähnlicher Form seit einiger Zeit auch schon als 3D-Druck-Vorlagen verfügbar. Mir haben diese Teile aber an einem Punkt nicht so recht gefallen, daher zeige ich hier meinen Entwurf.
Dieses Bild zeigt den für mich entscheidenden Unterschied: Das Bauteil steht dem Kielballast nicht im Weg.
Wie entwirft man solche Teile? Hier meine Vorgehensweise in zwei Schritten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
