<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Start on Ulzburger Kites</title>
    <link>https://ulzburger.github.io/</link>
    <description>Recent content in Start on Ulzburger Kites</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language><atom:link href="https://ulzburger.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aktuelles</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/news/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/news/</guid>
      <description>2024, August Das diesjährige Trickfliegertreffen in St. Peter Ording liegt gerade ein paar Tage zurück. Es war sehr schön mal wieder am Strand zu stehen und zu fliegen. Ich hatte in den zwölf Monaten zuvor keinen Kite mehr geflogen. Ich denke so wird es auch in den nächsten Jahren sein. Das Trickfliegerftreffen einmal im Jahr ist genug, um die schönen Erinnerungen an dieses Hobby aufrecht zu erhalten. Aber mehr geht nicht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Baupläne</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplans/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplans/</guid>
      <description>Stammbaum Ich habe inzwischen eine Reihe von fertigen Plänen und einige noch in Arbeit befindliche Projekte. Häufig werde ich zu den Zusammenhängen dieser Entwürfe gefragt. Jeder Kite hat irgendeinen Vorgänger, ich nenne sie Paten. Diese Paten habe ich auf den Bauplanseiten jeweils angegeben. Nachfolgend eine Abbildung mit einer Übersicht dieser Zusammenhänge als Stammbaum meiner Entwürfe. Der in dieser Übersicht dargestellte &amp;ldquo;Control&amp;rdquo; ist leider nie über die grundlegende Konzeptionsphase hinausgekommen. Ob diese Idee je realisiert wird, ist aktuell sehr unwahrscheinlich.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bauplangenerator</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplan_generator/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplan_generator/</guid>
      <description>Mein Sohn Philipp und ich haben uns im Winter 2016/2017 mit der Computer-unterstützten Entwicklung von Trickdrachen beschäftigt. Nachdem Philipp im Rahmen seiner Bachelor Thesis für das 3D-Grafikprogram Blender eine Erweiterung zur Modellierung von Delta-förmigen Lenkdrachen programmiert hatte, habe ich seine Ideen noch einmal als eine vereinfachte Lösung für das 2D-Grafikprogramm Inkscape umgesetzt. Diese Inkscape-Erweiterung wird auf den folgenden Seiten vorgestellt.
Projekt auf Github: https://github.com/Ulzburger/Inkscape-KitePlanGenerator
Zur Vorgeschichte Schon bei der Konstruktion unserer ersten eigenen Modelle und auch bei der Überarbeitung von frei verfügbaren Bauplänen haben wir das Zeichenprogramm Inkscape eingesetzt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diverses</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/miscellaneous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/miscellaneous/</guid>
      <description>Hier sammle ich verschiedene Themen, rund um das Thema Lenkdrachen.
T-Shirts Lenkschlaufen Nase Flügelspitze </description>
    </item>
    <item>
      <title>Teamflug</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/team_flying/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/team_flying/</guid>
      <description>Zu der Zeit zu der wir die ersten Prototypen des EOL geflogen sind, haben wir in St. Peter Ording unter Anleitung von Thorsten Majora die ersten Versuche im Teamflug unternommen.
Hier ein Video aus dieser Zeit:
Später hatten wir die Gelegenheit auf dem Drachenfest in St. Peter Ording zu zwei kleineren Auftritten. Hier ein Video von unserem zweiten Auftritt in 2017:
Im Anschluss wurden wir von der lokalen Presse interviewed, was dann diesen Beitrag zu Folge hatte:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trickflug</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/tricks/</guid>
      <description>Auf den folgenden Seiten habe ich das Dokument mit den Trickbeschreibungen, das im Drachenforum kursiert und inhaltlich zum größten Teil auch im Drachenwiki vorliegt, noch einmal für mich aufbereitet. Bei der Struktur halte ich mich an das Drachenwiki, beim Inhalt eher am Trickbeschreibungsdokument.
Trickflug (PDF) Starts Landungen Bodenarbeit Axel basierende Tricks Fade basierende Tricks Backflip basierende Tricks Yoyo basierende Tricks Kombinierte Tricks Sonstige Tricks </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ulzburger Boats</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/rcsailing/</guid>
      <description>Unter dieser Webadresse war bisher die Seite &amp;ldquo;Ulzburger Boats&amp;rdquo; erreichbar. Diese ist nun in einen Blog überführt worden:
https://ulzburger-boats.blogspot.com/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/contact/</guid>
      <description>Birger Garbe
E-Mail: ulzburgerkites@gmail.com</description>
    </item>
  </channel>
</rss>