<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Start on Ulzburger Kites</title>
    <link>https://ulzburger.github.io/</link>
    <description>Recent content in Start on Ulzburger Kites</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    
	<atom:link href="https://ulzburger.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Einleitung</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplan_generator/manual/1_introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplan_generator/manual/1_introduction/</guid>
      <description>Programm &amp;ldquo;Inkscape&amp;rdquo; Inkscape ist ein professionelles Programm zum Erstellen und Bearbeiten von Vektorgrafiken für Windows, Mac OS X und Linux. Es ist freie und quelloffene Software. (https://inkscape.org/de/)
Inkscape-Erweiterung &amp;ldquo;Kite Plan Generator&amp;rdquo; Der „Kite Plan Generator“ ist ein Inkscape Erweiterung. Inkscape stellt die Möglichkeit von einfachen Funktionserweiterungen zur Verfügung. Diese bestehen aus einer Eingabemaske und einer Funktion, die das bearbeitete Dokument verändert. Das kann eine Veränderung eines oder mehrerer Elemente einer vorhandenen Zeichnung sein, aber auch das Hinzufügen weiterer Elemente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funktionsbeschreibung</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplan_generator/manual/2_desciption/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplan_generator/manual/2_desciption/</guid>
      <description>Dokumenteneinstellung Die Erweiterung geht davon aus, dass eine DIN A4 Seite um Querformat vorliegt. Startet man Inkscape erscheint in der Regel eine DIN A4 Seite im Hochformat. Die Umstellung auf das Querformat erfolgt unter den „Dokumenteneinstellungen“, die im Dateimenü zu finden ist. Alternativ kann man die Einstellungen mittels Tastenkombination Umschalt-Strg+D aufrufen.
Nun öffnet sich ein Fenster, in dem Seitengröße und Ausrichtung wie gewünscht eingestellt werden kann.
Eingabewerte Ist die Seite wie beschrieben eingestellt worden, kann nun die Erweiterung gestartet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D Modell</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplan_generator/manual/3_3d_model/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplan_generator/manual/3_3d_model/</guid>
      <description>Wenn die Inkscape-Erweiterung das Drachenmodell für die grafische Ausgabe im Inkscape-Dokument berechnet, dann werden zwei Dateien erzeugt, die das entsprechende 3D-Modell beinhalten. Eine der Dateien hat die Endung OBJ, sie enthält im Wesentlichen der Koordinaten des 3D-Objekts. Die andere Datei hat die Endung MTL, sie enthält Beschreibungen zu den Materialien des Objekts, in unseren Fall für das Segel und die Carbon-Stangen. In der MTL-Datei wiederum sind Verweise auf Bild-Dateien mit der Endung PNG enthalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenzen</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplan_generator/manual/4_references/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplan_generator/manual/4_references/</guid>
      <description>Im Text wird als Beispiel eine Sixth Sense Clone verwendet. Der originale Bauplan des „Sitxh Sense“ von Davide Equizzi: http://www.kareloh.com/kite-plans/2175-2/ Der Artikel von Mario Di Biase zum computerunterstützten Entwurf von Trickdrachen hat zu dieser Software-Lösung inspiriert: http://blog.giochivolanti.it/progetti/pav/ Die folgende Arbeit beschreibt eine äquivalente Lösung als Blender-Addon: Bachelorthesis „Entwicklung eines Add-ons zur computergestützten Konstruktion von deltaförmigen Lenkdrachen“, Philipp Garbe, 2017    Eine fünfteilige Inkscape-Einführung: „Der Bielefelder Professor Jörn Loviscach liefert eine Einführung in Inkscape, die für Ingenieure gedacht ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Basic Launches and Landings</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/1_launches_and_landings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/1_launches_and_landings/</guid>
      <description>1.1 Basic Launch/Take-Off ° Start von den Flügelspitzen.
 Der Drachen liegt startfertig irgendwo im Windfenster (am besten aber in der Windfenstermitte) auf dem Rücken, die Nase vom Piloten weg. Die Leinen in Oberkörper-/Hüfthöhe halten. Den Drachen zunächst aufrecht stellen. Dann mit einer Abwärtsbewegung der Arme die Leinen anziehen, dabei evtl. zurückgehen. Der Drachen steigt senkrecht hoch. Erfolgt der Start am Windfensterrand, fliegt der Drachen gleich Richtung Windfenstermitte, evtl. gegensteuern.  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>End Of Line - STD, LW</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_endofline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_endofline/</guid>
      <description>Der End of Line oder EOL ist der erste von mir entworfene Trickdrachen. Der Baulplan zu diesem Kite wurde zunächst nicht veröffentlicht. Wegen der Befürchtung, dass die Qualität der Nachbauten dem Ruf dieses Entwurfs schaden könnte, wurde dieser Kite zunächst von mir kommerziell gebaut und vertrieben. Aufgrund der positiven Erfahrungen mit der Veröffentlichung meines zweiten Entwurfs - dem Return - als offenen Bauplan, habe ich den Bauplan zum EOL dann zwei Jahre später veröffentlicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>End Of Line - Mini</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_endofline_mini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_endofline_mini/</guid>
      <description>Zwei Jahre nach dem Bau des ersten EOL habe eine verkleinerte Version mit einem Leitkantenstab von 125 cm gebaut. Waage und Segel wurden skaliert. Die zwei Standoffs wurden auf einen Standoff reduziert.
Jahr der Veröffentlichung 2016
Pate EOL
Abmessungen Höhe: ca. 75 cm
Spannweite: ca. 190 cm
Details Kiel: 5 mm Carbon, 750 mm
Obere Spreize: 5 mm Carbon, 425 mmm
Untere Spreize: einteilig, 5 mm Carbon, 1210 mm
Leitkante: 5 mm Carbon, 1250 mmm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 Recoveries</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/2_recoveries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/2_recoveries/</guid>
      <description>Starten aus einer „Non-Standard-Position“, Level 1 – 2.
2.1 Cartwheel/Ground-Snap/Flip Over * Der Trick wird immer in Richtung Windfenstermitte ausgeführt.
 Der Drachen liegt auf der linken (regulär rechten) Leitkante in der linken Windfensterhälfte. Die obere Leine ziehen, untere nachlassen. Drachen dreht auf die rechte Leitkante, Nase zur Windfenstermitte. Leinen etwas nachlassen, dann durch kräftiges Ziehen der oberen Leine (rechts) den Drachen in einem „Radschlag“ nochmals über die linke Leitkante auf beide Flügelspitzen in die Basic-Start Position drehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Return - STD, LW, SUL</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_return/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_return/</guid>
      <description>Meine Hauptmotivation war es einen Drachen zu erstellen, der weitgehend durch den Kiteplan Generator beschrieben wird. Natürlich muss man sich vor einem solchen Entwurf ein paar grundlegende Gedanken zur Geometrie eines neuen Drachens machen: Größe, Streckung, Bestabung etc. Andererseits greift man auch gerne auf Bewährtes zurück. In meinem Fall waren es Merkmale des End Of Line. Die Leitkantenlänge von 140cm für die Stabtasche und 145cm für den Leitkantenstab, Kielstablänge von 80cm und die obere Spreize wurden vom EOL übernommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Return - Mini</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_return_mini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_return_mini/</guid>
      <description>Der Return Mini ist eine Verkleinerung des Returns auf ca. 86%, genauer um den Faktor 6/7. Während die Länge der Leitkante am Segel beim Return 140cm beträgt, ist sie am Mini nur 120cm lang. Somit kann ein 125cm langer 5mm-Exel-Stab ungekürzt als Leitkantenstab eingesetzt werden. Die Querspreize ist mit 115cm auch mit einem solchen Stab zu realisieren. Einen vierten 125cm-Stab benötigt man dann für die obere Querspreize und den Kiel. Mit diesem Stabset ergibt sich ein recht leichtes Gestänge, dass in seiner Festigkeit gut zur Drachengröße passt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Return - Maxi</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_return_maxi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_return_maxi/</guid>
      <description>Nachdem im Drachenforum ein hochskalierter Return mit einer Leitkantenlänge von 160cm gezeigt wurde, habe ich mich entschlossen einen Return-Fullsizer mit 165cm Leitkantenlänge zu testen. Den zugehörigen Plan gibt es nun hier. Die angegebene Waage ist noch nicht final, dafür bin ich diesen Kite noch nicht ausgiebig genug geflogen. Es ist seiner Größe entsprechend langsam und scheint die Trickfähigkeit der Standard-Version weitgehend beibehalten zu haben.
Jahr der Veröffentlichung 2020
Pate Return</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Advanced Starts</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/3_advanced_starts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/3_advanced_starts/</guid>
      <description>Fortgeschrittene Starts, Level 2 – 5.
3.1 Reverse Fade Launch/Pancake-to-Fade-Start/Belly-Start ** Start durch Umklappen aus der Bauch-/Pancake-Lage in einen Fade.
 Der Drachen liegt flach auf dem Bauch (Pancake), die Nase zeigt vom Piloten weg. Beide Leinen sachte anziehen bis sich die Flügelenden leicht anheben. Jetzt beide Leinen kurz und kräftig anziehen, dann sofort nach vorn stoßen. Der Drachen hebt sich vom Boden und schwenkt aus der Bauchlage in einen Fade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shift - STD</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_shift/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_shift/</guid>
      <description>Um die Dokumentation zu vervollständigen, hier nun die Infos zum Shift, die ich bisher noch nicht veröffentlicht habe. Eine Besonderheit ist hier die Lösung des Kiels im Kreuzbereich. Das würde ich heute nicht mehr so bauen.
Paten Nirvana I, Aventador
Abmessungen Höhe: ca. 95 cm
Spannweite: ca. 235 cm
Details zum Standard (STD) Kiel: SkyShark P200, ca. 869 mm + FSD-Nocke mit Messinggewicht
Obere Spreize: 5 mm Carbon, 500 mm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Landings</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/4_landings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/4_landings/</guid>
      <description>Landungen, Level 1-4.
4.1 Pancake- oder Belly-Landing ** Gewollte Bauchlandung.
 Den Drachen senkrecht abwärts fliegen, Hände weit hinter den Körper. Dabei Vorgehen um Druck und Geschwindigkeit aus dem Drachen zu nehmen Ca. ½ m über dem Boden Hände nach vorn schnellen lassen, evtl. schnellen Schritt nach vorne dabei machen. Der Drachen macht eine sanfte Bauchlandung mit Nase weg vom Piloten. Gelingt besser am Windfensterrand. Bei Leichtwind auch in der Windfenstermitte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escape - STD, LW</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_escape/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/kiteplans/kiteplan_escape/</guid>
      <description>Der erste Entwurf des Escape ist kurz nach dem EOL entstanden, wurde dann aber vom Return-Projekt unterbrochen. Im Sommer 2019 und 2020 habe ich mich wieder mit ihm beschäftigt. Hier ist nun die finale 2020er Version.
Jahr der Veröffentlichung 2020
Paten EOL, Shift
Abmessungen Höhe: ca. 100 cm
Spannweite: ca. 235 cm
Details zum Standard (STD) Kiel: Aurel Agil 400, 850 mm + FSD-Nocke mit Messinggewicht
Obere Spreize: 5 mm Carbon, 495 mm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Groundwork</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/5_groundwork/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/5_groundwork/</guid>
      <description>Level 1-5.
5.1 Tip-Stand/Wingtip-Stand/Spike Standing-up * Auf eine Spitze stellen und balancieren.
 Den Drachen in beliebige Stelle im Windfenster auf dem Rücken ablegen Die Flügelspitze, auf der der Drachen aufgerichtet werden soll, auf sich zuziehen bis der Drachen fast quer zum Piloten liegt. Jetzt gefühlvoll an der Leine dieses Flügels ziehen, bis der Drachen sich aufrichtet. Die andere Leine locker lassen. Drachen so lange wie möglich auf der Spitze balancieren, dann in den Flug starten oder Moves anschließen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.1 Stops, Stalls, Spins, Slides</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.1_tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.1_tricks/</guid>
      <description>Level 2 – 3.
Stop, oder Englisch Stall (= abwürgen, aufschieben, hinhalten), ist ein durch einen Strömungsabriss hervorgerufenes „Auf-der-Stelle-Stehen“ des Drachens in der Luft, das heißt, der Drache bewegt sich für einen definierten Zeitraum in keine Richtung. Ein Strömungsabriss ist Voraussetzung (Set-Up) für das Ausführen der meisten Tricks (nicht z.B. beim Cométe). Bei fortgeschrittenen Piloten ist der Stall selbst kaum noch als Einzelaktion erkennbar, er ist dann quasi Bestandteil des oder der folgenden Moves.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.2 Flats, Flat-Spins, Backflip, Backside-Rotations</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.2_tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.2_tricks/</guid>
      <description>Level 1 – 5.
6.2.1 Pop-Up Kurzer Zug an einer Leine.
Der Pop-up ist kein eigenständiger Trick, aber er kann bei allen flachen Drehungen des Drachens (auf dem Bauch, auf dem Rücken) unterstützend eingesetzt werden.
Beispiel: Wenn der Drachen im Axel oder Flat-Spin die halbe Rotation vollzogen hat, kannst Du den Rest der Rotation durch einen Zug mit der seitenrichtigen Leine beschleunigen, bzw. die Rotationsbewegung fortsetzen. Das ist wichtig bei allen Rotationen, die über 180° hinausgehen, 360°er/540°er-Spins, Backspin, Cascade, Fountain, usw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.3 Lazy based Moves</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.3_tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.3_tricks/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.4 Fades</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.4_tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.4_tricks/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.5 Axel Group, Axel based Moves</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.5_tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.5_tricks/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6.6 Combinations</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.6_tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.6_tricks/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>