<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trickflug on Ulzburger Kites</title>
    <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/</link>
    <description>Recent content in Trickflug on Ulzburger Kites</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    
	<atom:link href="https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1 Basic Launches and Landings</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/1_launches_and_landings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/1_launches_and_landings/</guid>
      <description>1.1 Basic Launch/Take-Off ° Start von den Flügelspitzen.
 Der Drachen liegt startfertig irgendwo im Windfenster (am besten aber in der Windfenstermitte) auf dem Rücken, die Nase vom Piloten weg. Die Leinen in Oberkörper-/Hüfthöhe halten. Den Drachen zunächst aufrecht stellen. Dann mit einer Abwärtsbewegung der Arme die Leinen anziehen, dabei evtl. zurückgehen. Der Drachen steigt senkrecht hoch. Erfolgt der Start am Windfensterrand, fliegt der Drachen gleich Richtung Windfenstermitte, evtl. gegensteuern.  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 Recoveries</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/2_recoveries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/2_recoveries/</guid>
      <description>Starten aus einer „Non-Standard-Position“, Level 1 – 2.
2.1 Cartwheel/Ground-Snap/Flip Over * Der Trick wird immer in Richtung Windfenstermitte ausgeführt.
 Der Drachen liegt auf der linken (regulär rechten) Leitkante in der linken Windfensterhälfte. Die obere Leine ziehen, untere nachlassen. Drachen dreht auf die rechte Leitkante, Nase zur Windfenstermitte. Leinen etwas nachlassen, dann durch kräftiges Ziehen der oberen Leine (rechts) den Drachen in einem „Radschlag“ nochmals über die linke Leitkante auf beide Flügelspitzen in die Basic-Start Position drehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Advanced Starts</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/3_advanced_starts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/3_advanced_starts/</guid>
      <description>Fortgeschrittene Starts, Level 2 – 5.
3.1 Reverse Fade Launch/Pancake-to-Fade-Start/Belly-Start ** Start durch Umklappen aus der Bauch-/Pancake-Lage in einen Fade.
 Der Drachen liegt flach auf dem Bauch (Pancake), die Nase zeigt vom Piloten weg. Beide Leinen sachte anziehen bis sich die Flügelenden leicht anheben. Jetzt beide Leinen kurz und kräftig anziehen, dann sofort nach vorn stoßen. Der Drachen hebt sich vom Boden und schwenkt aus der Bauchlage in einen Fade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Landings</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/4_landings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/4_landings/</guid>
      <description>Landungen, Level 1-4.
4.1 Pancake- oder Belly-Landing ** Gewollte Bauchlandung.
 Den Drachen senkrecht abwärts fliegen, Hände weit hinter den Körper. Dabei Vorgehen um Druck und Geschwindigkeit aus dem Drachen zu nehmen Ca. ½ m über dem Boden Hände nach vorn schnellen lassen, evtl. schnellen Schritt nach vorne dabei machen. Der Drachen macht eine sanfte Bauchlandung mit Nase weg vom Piloten. Gelingt besser am Windfensterrand. Bei Leichtwind auch in der Windfenstermitte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Groundwork</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/5_groundwork/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/5_groundwork/</guid>
      <description>Level 1-5.
5.1 Tip-Stand/Wingtip-Stand/Spike Standing-up * Auf eine Spitze stellen und balancieren.
 Den Drachen in beliebige Stelle im Windfenster auf dem Rücken ablegen Die Flügelspitze, auf der der Drachen aufgerichtet werden soll, auf sich zuziehen bis der Drachen fast quer zum Piloten liegt. Jetzt gefühlvoll an der Leine dieses Flügels ziehen, bis der Drachen sich aufrichtet. Die andere Leine locker lassen. Drachen so lange wie möglich auf der Spitze balancieren, dann in den Flug starten oder Moves anschließen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>