<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trickflug (in Arbeit) on Ulzburger Kites</title>
    <link>https://ulzburger.github.io/tricks/</link>
    <description>Recent content in Trickflug (in Arbeit) on Ulzburger Kites</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language><atom:link href="https://ulzburger.github.io/tricks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Starts</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/tricks/1_launches/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/tricks/1_launches/</guid>
      <description>Basic Launch * Start von den Flügelspitzen.
 Der Drachen liegt startfertig irgendwo im Windfenster (am besten aber in der Windfenstermitte) auf dem Rücken, die Nase vom Piloten weg. Die Leinen in Oberkörper-/Hüfthöhe halten. Den Drachen zunächst aufrecht stellen. Dann mit einer Abwärtsbewegung der Arme die Leinen anziehen, dabei evtl. zurückgehen. Der Drachen steigt senkrecht hoch. Erfolgt der Start am Windfensterrand, fliegt der Drachen gleich Richtung Windfenstermitte, evtl. gegensteuern.  Leading Edge Launch * Start von der Leitkante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Landungen</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/tricks/2_landings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/tricks/2_landings/</guid>
      <description>Leading Edge Landing * Leitkanten-Landung.
 Den Drachen knapp über dem Boden zum Windfensterrand fliegen. Nach vorn gehen und obere Hand vorschieben. Drachen soll auf der Leitkante landen und auf ihr stehen bleiben und nicht nach hinten oder vorn kippen.  Zweipunktlandung ** Landung auf den beiden Flügelspitzen aus Horizontalflug.
 Den Drachen an den Windfensterrand fliegen, dort mit einem Snap-Stall senkrecht aufrichten, dabei Vorgehen und den Drachen sanft auf beiden Flügelspitzen abstellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bodenarbeit</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/tricks/3_recoveries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/tricks/3_recoveries/</guid>
      <description>Cartwheel *   Der Trick wird immer in Richtung Windfenstermitte ausgeführt.
 Der Drachen liegt auf der linken (regulär rechten) Leitkante in der linken Windfensterhälfte. Die obere Leine ziehen, untere nachlassen. Drachen dreht auf die rechte Leitkante, Nase zur Windfenstermitte. Leinen etwas nachlassen, dann durch kräftiges Ziehen der oberen Leine (rechts) den Drachen in einem „Radschlag“ nochmals über die linke Leitkante auf beide Flügelspitzen in die Basic-Start Position drehen.  Variante: An der Leine des oberen Flügels wird langsam und gleichmäßig gezogen, während die andere Hand nachgibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Axel basierende Tricks</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/tricks/4_axel_based/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/tricks/4_axel_based/</guid>
      <description>Axel * Horizontal-Rotation in Bauchlage.
  Variante 1
 Den Drachen im Aufwärtsflug mit einem Stall zum Schweben bringen. Die rechte Hand drücken und sofort wieder impulsiv aber dosiert anziehen, linke Hand bereits Drücken. Der Drachen muss schräg in der Luft stehen, linker Flügel zum Piloten. Jetzt sofort auch rechte Leine nachgeben (evtl. sogar Vorgehen) damit der Drachen genug Leine bekommt, um waagerecht auf dem Bauch eine 360°-Rotation zu machen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
