<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Start on Ulzburger Boats</title>
    <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/</link>
    <description>Recent content in Start on Ulzburger Boats</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language><atom:link href="https://ulzburger.github.io/rcsailing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aktuelles</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/news/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/rcsailing/news/</guid>
      <description>2022, September Es haben sich inzwischen einige Veränderungen und Ergäzungen ergeben, also ist ein Update fällig.
DF65: Ein Boot ist dazugekommen und ein Boot wurde neu dekoriert. Die Aufkleber für den Rumpf wurden nach den praktischen Erfahrungen ein wenig angepasst. Bullseye: Ich habe diesen schönen Baukasten angefangen und möchte meine Erfahrungen während des Bauens hier dokumentieren. Paul Denker: Ich konnte einen alten ungebauten Baukasten dieses Modells erwerben. Ein Modell, das ich als Jungendlicher gerne gehabt hätte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DragonForce 65</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonforce65/</guid>
      <description>Allgemeine Infos Die DragonForce 65 (DF65) ist ein 65cm langes Modellsegelboot, dass den Regeln der RG65-Klasse entspricht. Ausnahme ist das A+ Rigg, dass für ein RG65-Boot eine zu große Fläche besitzt. Die DF65-Boote sind allerdings den üblichen RG65-Booten unterlegen. RG65-Boote sind leichter und fahren in der Regel ein Swing-Rig, was ihnen in der Summe einen nicht unerheblichen Vorteil verschafft. Ein wettbewerbsfähiges RG65-Boot baut man sich entweder selbst oder man kauft es bei Hobbyisten, die es in Kleinserien erstellen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DragonFlite 95</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonflite95/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/rcsailing/dragonflite95/</guid>
      <description>Ich besitze seit kurzem ein DF95-Boot. Sobald ich mich etwas intensiver damit beschäftigt habe, werde ich sicherlich auch hierzu ein paar Informationen zusammentragen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schneideplotter</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/plottingsvg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/rcsailing/plottingsvg/</guid>
      <description>Was ist ein Schneideplotter? Wikipedia: &amp;ldquo;Der Schneideplotter ist ein Plotter, bei dem ein Messer statt der Stifte eingesetzt wird. Dabei werden die Konturen der Vektorgrafiken in eine Beschriftungsfolie geschnitten, ohne das Trägerpapier (Plotterpapier) zu beschädigen.&amp;rdquo;
Der von mir verwendete Plotter: Silhouette Cameo
Diesen Schneideplotter setze ich hauptsächlich zum Schneiden von Schriftzügen und Logos auf Folie ein. Bei der DF65 sind das dann die Segelnummern. Ferner kann man damit auch gut Nummerntuch schneiden, das ist ein selbstklebendes Dacrontuch, welches die Segelmacher für Segelnummern verwenden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/rcsailing/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ulzburger.github.io/rcsailing/contact/</guid>
      <description>Birger Garbe
E-Mail: birger.garbe@gmail.com</description>
    </item>
  </channel>
</rss>