<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tricks on Ulzburger Kites</title>
    <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/</link>
    <description>Recent content in Tricks on Ulzburger Kites</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    
	<atom:link href="https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Stops, Stalls, Spins, Slides</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.1_tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.1_tricks/</guid>
      <description>Level 2 – 3.
Stop, oder Englisch Stall (= abwürgen, aufschieben, hinhalten), ist ein durch einen Strömungsabriss hervorgerufenes „Auf-der-Stelle-Stehen“ des Drachens in der Luft, das heißt, der Drache bewegt sich für einen definierten Zeitraum in keine Richtung. Ein Strömungsabriss ist Voraussetzung (Set-Up) für das Ausführen der meisten Tricks (nicht z.B. beim Cométe). Bei fortgeschrittenen Piloten ist der Stall selbst kaum noch als Einzelaktion erkennbar, er ist dann quasi Bestandteil des oder der folgenden Moves.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flats, Flat-Spins, Backflip, Backside-Rotations</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.2_tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.2_tricks/</guid>
      <description>Level 1 – 5.
Pop-Up Kurzer Zug an einer Leine.
Der Pop-up ist kein eigenständiger Trick, aber er kann bei allen flachen Drehungen des Drachens (auf dem Bauch, auf dem Rücken) unterstützend eingesetzt werden.
Beispiel: Wenn der Drachen im Axel oder Flat-Spin die halbe Rotation vollzogen hat, kannst Du den Rest der Rotation durch einen Zug mit der seitenrichtigen Leine beschleunigen, bzw. die Rotationsbewegung fortsetzen. Das ist wichtig bei allen Rotationen, die über 180° hinausgehen, 360°er/540°er-Spins, Backspin, Cascade, Fountain, usw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lazy based Moves</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.3_tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.3_tricks/</guid>
      <description>Insane: **  Den Drachen in Windfenstermitte nach oben fliegen, Hände hinter dem Körper. Wenn der Drachen den Vortrieb verliert, Hände nach oben werfen und den Drachen in einen Backflip legen. Für eine Seite entscheiden und diese Leine auf leichtem Zug halten, die andere Leine locker lassen. Leicht rückwärtsgehen damit der Drachen nicht aus dem Backflip kommt. Auslöseleine immer dosiert auf Zug halten. Der Drachen fällt (schwebt) mit den Rotationen langsam nach unten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fades</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.4_tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.4_tricks/</guid>
      <description>Level 1 – 6.
Fade ** Der Drachen liegt auf dem Rücken, Nase zeigt zum Piloten,
Rising Fade ** Steigen und Sinken des Drachens im Fade.
Der Rising Fade ist kein eigenständiger Trick. Der Begriff beschreibt nur das Schwebeverhalten des Drachens, wenn er im Fade liegt. Man kann den Drachen durch Zurück- oder Vorwärtsgehen steigen oder sinken lassen. Die Leinen müssen dabei immer kontrolliert unter leichtem Zug sein.
Pancake to Fade ** Drachen im Abwärtsflug in einen Pancake kippen, dann kurz und dosiert Leinen Anpullen, sofort wieder nachgeben und dabei Vorgehen der Drachen klappt aus dem Pancake um 180° auf den Rücken in einen Fade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Axel Group, Axel based Moves</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.5_tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.5_tricks/</guid>
      <description>Level 1 – 4.
Axel * Horizontal-Rotation in Bauchlage.
Variante 1
 Den Drachen im Aufwärtsflug mit einem Stall zum Schweben bringen. Die rechte Hand drücken und sofort wieder impulsiv aber dosiert anziehen, linke Hand bereits Drücken. Der Drachen muss schräg in der Luft stehen, linker Flügel zum Piloten. Jetzt sofort auch rechte Leine nachgeben (evtl. sogar Vorgehen) damit der Drachen genug Leine bekommt, um waagerecht auf dem Bauch eine 360°-Rotation zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Combinations</title>
      <link>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.6_tricks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ulzburger.github.io/stuntkite_tricks/6_tricks/6.6_tricks/</guid>
      <description>Level 3 – 6.
Kombi-Tricks bestehen immer aus einer Serie von ineinanderfließenden Einzeltricks. Kombi-Tricks gelingen nur richtig, wenn die enthaltenen Tricks auch jeweils für sich allein beherrscht werden. Der Ablauf von Kombi-Tricks ist sehr komplex. Das richtige Timing von Körperbewegung und Steuerimpulsen ist für das Gelingen und den fließenden Ablauf ausschlaggebend.
Fruit-Roll-Up **** Die „Fruchtrolle“, Drachen einwickeln und auswickeln.
 Den Drachen in den Zenit fliegen. Wenn der Auftrieb nachlässt den Drachen mit einem kräftigen Pull an beiden Leinen in einen Frontflip holen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>